* Retour
        
        Accompagnement
    * Retour
        
        Outils
    * Retour
        
        Actualités

Suivez-nous sur[](https://www.linkedin.com/company/baisse-les-watts/about/)

Se connecter

* Politique de confidentialité

Politique de confidentialité
============================

Version 1.3, en date du 15/03/2023

Qui traite vos données à caractère personnel ? 
-----------------------------------------------

La Poste (ci-après “nous” ou « la Société »), ainsi que les porteurs associés du programme Economie d’Energie, Energies Demain, les Chambres de Métiers et de l'Artisanat, la Chambre de Commerce et de l'Industrie placent la protection de vos données à caractère personnel au cœur de ses leurs préoccupations.

La présente Politique de confidentialité énonce les principes et lignes directrices pour la protection de vos Données à caractère personnel et a pour objectif de vous informer sur : 

* Les Données à caractère personnel que nous collectons et les raisons de cette collecte,
* La façon dont sont traitées vos Données à caractère personnel,
* Vos droits sur vos Données à caractère personnel.

Nous nous engageons à respecter la réglementation en vigueur en matière de traitement de données personnelles et notamment le Règlement (UE) 2016/679 du Parlement européen et du Conseil du 27 avril 2016 (ci-après « RGPD ») ainsi que toute réglementation nationale applicable (ci-après « la Réglementation »).

Quelles données à caractère personnel sont traitées par nos services ?
----------------------------------------------------------------------

Nous nous engageons à ne collecter que des données strictement nécessaires à la réalisation directe ou indirecte des services souscrits lorsqu’ils nécessitent de traiter les données personnelles de nos clients (ou des clients de nos clients). Dans le cas où des données facultatives vous seraient demandées, nous vous informerons clairement sur les Données Personnelles nécessaires à la réalisation du service souscrit et celles volontairement fournies par vos soins.

La Société traite principalement des Données Personnelles qu’elle collecte directement auprès de vous, telles que :

* **Données d’identification** : civilité, nom, prénom, email, numéros de téléphone
* **Données de vie professionnelle** : SIRET, NAF, secteur d’activité de l’entreprise, adresse postale de l’entreprise, nombre d’employés de l’entreprise, chiffre d’affaires, surface du local, énergies présentes pour les équipements, énergie de chauffage principal, énergie d’eau chaude principal, types d’ampoules utilisées pour l’éclairage, type de détention du local, types de contrat gaz et électricité, liste des équipements de l'entreprise
* **Données de connexion** : adresse IP, logs, données de navigation

Pourquoi nous traitons vos données à caractère personnel ? 
-----------------------------------------------------------

Nous nous engageons à traiter vos données personnelles, pour des finalités déterminées, explicites et légitimes, et à ne pas les traiter ultérieurement d’une manière incompatible avec ces finalités.

**Bases légales :** Chaque traitement effectué par les entités de la Société, en tant que Responsable du Traitement repose sur au moins un des fondements juridiques prévus par la réglementation en vigueur, à savoir :

* L’exécution d’un contrat auquel la personne concernée est partie, ou l’exécution de mesures précontractuelles prises à la demande de celle-ci,
* Le respect d’obligations légales et réglementaires auxquelles la Société est soumise,
* La sauvegarde des intérêts vitaux de la personne concernée, ou d’une autre personne physique,
* L’exécution d’une mission d’intérêt public,
* Les intérêts légitimes poursuivis par la Société dans le cadre du respect des intérêts, libertés et droits fondamentaux de la personne concernée,
* Et/ou le recueil du consentement de la personne concernée pour une ou plusieurs finalités spécifiques.

**Finalités :** Nous traitons vos Données Personnelles notamment pour les finalités suivantes et sur la base de fondements juridiques présentés dans le tableau joint ci-après.

Pendant combien de temps vos données à caractère personnel sont-elles conservées ?
----------------------------------------------------------------------------------

La durée de conservation de vos données personnelles est déterminée en fonction des produits et services souscrits et des traitements de Données Personnelles réalisées par la Société. Nous nous engageons à ne pas conserver vos Données Personnelles  
au-delà de la durée nécessaire à la fourniture de ces produits ou services conformément à votre contrat.

Certaines de vos Données personnelles pourront être conservées pour des durées plus longues en application des dispositions légales ou réglementaires particulières, ou pour répondre à des demandes d’autorités ou de tiers autorisés.

Les Données Personnelles qui du fait de leur usage, pour divers traitements, sont assujetties à plusieurs durées de conservations, sont soumises à la durée de conservation la plus longue.

Sauf cas susmentionnés, la conservation de toute Donnée personnelle est limitée par la ou les seules finalités pour lesquelles elle est soumise à un traitement, sauf mention contraire vous en informant.

Au terme de ces délais, nous procédons à leur destruction conformément à notre politique interne ou les rendons anonymes, pour les utiliser à des fins statistiques.

Comment vos Données à caractère personnel sont-elles protégées ? 
-----------------------------------------------------------------

Conformément à la réglementation en vigueur, nous nous engageons à mettre en œuvre toutes les mesures techniques et organisationnelles appropriées afin de garantir à vos Données Personnelles un niveau de sécurité adapté et proportionné au risque. Ces mesures (ex : cloisonnement, anonymisation, chiffrement, restriction d’accès, …) visent à garantir la confidentialité, l’intégrité, la disponibilité et la résilience de vos Données Personnelles.

La Société s’engage à prendre en compte la protection de vos Données Personnelles et de votre vie privée dès la conception des nouveaux produits ou services qui vous sont proposés. Pour assurer la sécurité et garantir le respect et le bon exercice de vos droits, les mesures permettant d’assurer la protection de vos Données Personnelles sont mises en œuvre.

En tant que responsable du traitement, nous notifions les violations de données personnelles à l’autorité de contrôle compétente, à savoir la Commission Nationale de l’Informatique et des Libertés (CNIL), dans les meilleurs délais et, dans la mesure du possible soixante-douze (72) heures après avoir pris connaissance de toute violation de Données personnelles susceptible d’engendrer un risque pour vos droits et libertés. Toute violation de vos Données Personnelles susceptible d’engendrer un risque élevé pour vos droits et libertés vous sera notifiée dans les meilleurs délais conformément à la réglementation en vigueur.

Avec qui vos Données Personnelles sont-elles partagées ?
--------------------------------------------------------

Vos Données Personnelles sont collectées directement auprès de vous et ne sont utilisées que pour les usages qui ont été portés à votre connaissance.

Vos Données Personnelles sont susceptibles d’être communiquées notamment aux destinataires suivants, dans le cadre des finalités énoncées ci-dessus :

* Aux éventuelles filiales de la Société et au Groupe auquel elle appartient, à des services internes : les directions qui sont en charge de l’exécution des services souscrits, notamment Service Clients, Direction commerciale, …,
* Aux sous-traitants, partenaires ou prestataires de service qui réalisent des prestations pour votre compte ou notre compte,
* Aux autorités administrative ou judiciaire habilitées ou plus généralement à tout tiers autorisé (avocats, commissaires aux comptes, …), pour satisfaire à nos obligations légales ou réglementaires.

Certaines de vos Données Personnelles traitées par la Société sont collectées de manière indirecte à partir des sources suivantes :

* Soit de nos clients, précisant des informations sur des souscripteurs, des bénéficiaires, des ayants-droits, des contacts, des destinataires. Ces données sont nécessaires à l’exécution des services souscrits,
* Soit des tiers, tels que des organismes de prévention de la fraude ou des fournisseurs de données.

En cas de collecte indirecte, la Société s’engage à informer les personnes dans le respect des conditions posées à l’article 14 du RGPD.

Vos données personnelles sont-elles transférées en dehors de l’Union Européenne ?
---------------------------------------------------------------------------------

Nous réalisons l’ensemble des traitements de vos Données Personnelles sur le territoire de l’Union européenne (UE).

Toutefois, pour certaines prestations spécifiques, nous pouvons être amenés à avoir recours à des sous-traitants, partenaires ou filiales établis hors territoire de l’UE. Dans ce cas, vos Données Personnelles leur sont communiquées pour les stricts besoins de la réalisation de leurs missions.

En cas de transferts de vos Données Personnelles vers un pays hors UE, nous nous engageons à mettre en place toutes les garanties appropriées disponibles, au regard de la réglementation en vigueur, pour assurer l’encadrement et la sécurité de ces transferts.

Quels sont vos droits et comment les exercer ?
----------------------------------------------

Lorsque nous collectons vos données personnelles, vous recevez, par le biais des mentions d’information, une information claire et transparente sur les traitements effectués ainsi que sur les modalités d’exercice de vos droits. Selon la Réglementation, vous avez la faculté d’exercer vos droits sous réserve d’en remplir les conditions.

Ces droits sont : le droit d’accéder aux données à caractère personnel que nous détenons à votre sujet. Cela inclut le droit de nous demander des informations complémentaires sur : 

* les catégories de données que nous traitons,
* les finalités du traitement de ces données,
* les destinataires et les catégories de destinataires à qui vos données ont été transmises,
* la durée de conservation de vos données lorsque cela est possible, ou lorsque ce n’est pas possible les critères pour déterminer cette durée ;
* le droit de nous faire corriger les données à caractère personnel inexactes ou incomplètes vous concernant ;
* le droit de vous opposer à tout moment à ce que nous utilisions vos Données Personnelles ; 
* le droit d’être « oublié » par nous en exerçant votre droit d’effacement de vos Données Personnelles ; 
* le droit de demander la suspension du traitement de vos Données Personnelles (droit à la limitation) ;
* le droit de demander à ce que vos Données Personnelles soient récupérées dans un format structuré, couramment utilisé et lisible afin d’en disposer et de les transmettre un autre responsable de traitement (droit à la portabilité) ; 
* la faculté de fournir des directives relatives au sort de vos Données Personnelles après votre décès ;
* le droit de retirer votre consentement à tout moment, pour les cas où celui-ci vous aurait été demandé. Cela vous permettra notamment de modifier et/ou retirer vos consentements concernant la prospection commerciale.

Toute demande doit indiquer votre nom, votre prénom, l’adresse à laquelle vous souhaitez recevoir la réponse. Vous devez justifier de votre identité. En cas de doute réel sur votre identité, une pièce d’identité (copie recto/verso) pourra vous être demandée. Elle sera conservée le temps de donner suite à votre demande, puis supprimée définitivement.

Ces droits peuvent être exercés en vous adressant :

* par mail à l’adresse : [dpo@baisseleswatts.fr](mailto:dpo@baisseleswatts.fr)
* par mail grâce au formulaire prévu à cet effet sur la page suivante : [www.baisseleswats.fr/donnees-personnelles](https://www.baisseleswatts.fr/donnees-personnelles)

La Société s’engage à répondre à vos demandes d’exercice de droits dans les meilleurs délais et en tout état de cause dans le respect des délais légaux.

Si vous estimez, après nous avoir contactés, que vos droits sur vos données ne sont pas respectés, vous pouvez adresser une réclamation à la Commission Nationale de l’Informatique et des Libertés :

* CNIL - 3 place de Fontenoy - TSA 80715 – 75334 Paris Cedex 07
* Ou par téléphone : [01 53 73 22 22](tel:0153732222).

Comment contacter notre Délégué à la protection des données (DPO – Data Protection Officer) ? 
----------------------------------------------------------------------------------------------

La Poste Groupe, le groupe auquel, notre Société appartient, a désigné auprès de la CNIL un Délégué à la Protection des Données ou Data Protection Officer (DPO).

Vous pouvez contacter le Délégué à la Protection des Données à l’adresse suivante :  
Le Déléguée à la Protection des Données  
CP Y412  
9 rue du Colonel Pierre Avia  
75015 PARIS  

Glossaire
---------

* **« Données Personnelles ou Données à caractère personnelle »** : Désigne toute information se rapportant à une personne physique identifiée ou identifiable.
* **« Destinataire »** : Désigne le service ou l’entreprise ou l’organisme qui reçoit communication et peut accéder à vos Données Personnelles.
* **« La société »** : Désigne la personne morale, responsable de traitement qui a rédigé la présente Politique.
* **« Le Groupe »** : Désigne La Poste SA et ses filiales.
* **«Politique de confidentialité et de protection des Données Personnelles » et « Politique »** : Désigne la présente Politique décrivant les mesures prises pour le traitement, l’exploitation et la gestion de vos Données Personnelles et vos droits en tant que personne concernée par le traitement.
* **« Responsable du traitement »** : Désigne la Société qui réalise le traitement de vos Données Personnelles.
* **« Traitement »** : Désigne toute opération ou tout ensemble d'opérations appliquées à vos Données Personnelles.
* **« Violation de données à caractère personnel »** : Désigne une violation de la sécurité entraînant, de manière accidentelle ou illicite, la destruction, la perte, l'altération, la divulgation ou l’accès non autorisés à vos Données Personnelles.
* **« Sous-Traitant »** : Désigne toute personne physique ou morale, autorité publique, service ou un autre organisme qui traite des données à caractère personnel pour le compte du responsable de traitement.

| Traitement | Finalité | Base légale | Durée de conservation |
| --- | --- | --- | --- |
| Gestion du formulaire de création de compte | Suivi de votre inscription à la plateforme. | Exécution du service (contrat) | 3 ans à compter de l'inscription ou 90 jours si l'utilisateur ne confirme pas son inscription |
| Gestion du formulaire de contact | Traitement de vos demandes relatives au service. | Intérêt légitime | 3 ans |
| Gestion du service | Suivi de la fourniture du service, accompagnement à l’utilisation de la plateforme. | Exécution du service (contrat) | Durée de la relation contractuelle |
| Opérations de fidélisation | Mise en place d'animations, et de tirage au sort, sur des campagnes marketing ponctuelles et ciblées, par voie électronique ou via des appels téléphoniques à destination de prospects et/ou entreprises inscrites. | Intérêt légitime | 6 mois à compter du tirage au sort |
| Prospection commerciale | Réalisation d’actions de prospection commerciales (messages publicitaires, promotion etc) par voie électronique ou via des appels téléphoniques à destination de prospects. | Intérêt légitime | 3 ans à compter du dernier contact ou jusqu'à l'exercice du droit d'opposition |
| Suivi des modules d'accompagnement | Gestion des inscriptions et du suivi à l'accompagnement (en ligne, et accompagnement individualisé). | Exécution du service (contrat) | Durée de la relation contractuelle |
| Suivi de la relation client | \- Gestion des réclamations,  <br>\- Réalisation d'enquête de satisfaction et d'entretien permettant d'avoir un retour d'expérience,  <br>\- Réalisation d'interview vidéo | \- Exécution du service (contrat),  <br>\- Intérêt légitime,  <br>\- Consentement | \- Durée de la relation contractuelle,  <br>\- Durée nécessaire pour la réalisation de l'objectif de l'enquête ou jusqu'à l'exercice du droit d'opposition,  <br>\- Indiqué dans l’autorisation de droit à l’image |
| Gestion des cookies (consulter la politique de gestion des cookies) | Gestion des cookies, tags, traceurs, etc. | Consentement | 13 mois |
| Gestion des demandes d'exercice des droits sur les données personnelles | Traitement de vos demandes d'exercice des droits. | Obligation légale | Conservation des données relatives au traitement de vos demandes pendant 5 ans à compter de la réception de la demande. Conservation des pièces justificatives d’identité pendant un an. |

Financé par

* Suivez Baisse les Watts[](https://www.linkedin.com/company/baisse-les-watts/about/)

**L'énergie est notre avenir, économisons-la !**

© 2024 Baisse les Watts - Tous droits réservés.
